8 artistas que debes conocer en 2016 antes de que monten una exposición en México y todos quieran ir

 La euforia por ver más arte en la CDMX es cada día mayor; incluso el país entero se está convirtiendo en un escenario impaciente y hambriento de experiencias estéticas y no es para menos, la cantidad de posibilidades en Instagram o Facebook para embellecer la vida de sus usuarios ha tornado la mirada a contextos culturales o ambientes propicios para la selfie  interesante e ilustrada. Mucho de esta transformación se lo debemos a las redes sociales y el ansia por convertirnos en seres cosmopolitas. Afortunadamente para tales fines, las grandes organizaciones o instituciones ya no sólo se fijan en la Capital para traer esas propuestas de talla mundial y con frecuencia las colecciones o artistas de más renombre comienzan giras descentralizadas para el gusto del público en general. Esto no quiere decir estrictamente que la educación o la apreciación del arte en México esté en un plano de entendimiento o en plena concordancia con la formación del ciudadano, pero poco a poco se ha podido insertar el mundo del arte a la población, aunque sea como un evento de entretenimiento. 
  “Pocas veces nos queda claro que el arte no se alimenta con aire y buenas voluntades. De ahí la urgencia por agendar acontecimientos tan llamativos en nuestros museos”. Justo en ese punto, las últimas y más grandes exposiciones en el país se han tornado eventos de sociedad, diversión y farándula. Muy probablemente sea la primera ocasión en que el mercado del arte y sus medios de comunicación han tenido un impacto tan fuerte entre la comunidad mexicana; aunque hubo intentos incansables por acercar a los espectadores al sistema cultural de nuestro país durante mucho tiempo, nada como lo que actualmente vivimos. Que si bien no es lo que las autoridades o agentes de la vida artística hubieran deseado, el proponer muestras en extremo comerciales o populares ha surtido un efecto positivo en el prestigio de diversos recintos y su entrada de dinero. Pocas veces nos queda claro que el arte no se alimenta con aire y buenas voluntades. De ahí la urgencia por agendar acontecimientos tan llamativos en nuestros museos y procurar curadurías muy bien balanceadas. 
  “La cantidad de posibilidades en Instagram o Facebook para embellecer la vida de sus usuarios ha tornado la mirada a contextos culturales o ambientes propicios para la selfie  interesante e ilustrada”. Así como se dio el fenómeno alrededor de Yayoi Kusama o de Anish Kapoor en el arte contemporáneo, o de Goya y demás pintores europeos en el sector del arte más tradicional, en el mundo entero suceden muestras que vuelven locos a los visitantes y son sucesos por demás atractivos para la vida social de sus locaciones. De esos mismos ejemplos podemos recabar entonces el nombre de 8 artistas contemporáneos que no han visitado el suelo mexicano como protagonistas de una sola exposición, pero que seguramente cuando lo hagan podrán batir récords de asistencia y “fanáticos”. Por eso, mejor averiguar un poco de ellos antes de dicho acontecimiento. – Jeff Koons 
  El hombre que le dio un significado al arte con olor a dólares. ¿Acaso el publicista más extraordinario de nuestra época? Quizá. Pero su impacto en el arte ha sido tal que sus esculturas de globo son reconocibles aquí y en cualquier otro sitio del planeta Tierra. Seguramente un show de él en México se convertiría en la locura. – Cornelia Baltes 
  Esta joven promesa de las artes visuales se está convirtiendo en una de las it girls en el arte; su talento es incuestionable y sus influencias del mundo digital o la era hiperestetizada son obvias. El precio de sus producciones cada día es más elevado y su agenda más apretada; ¿alguna vez vendrá a México? Seguramente. Y será un caos. 
 – Damien Hirst 
  Aunque sus obras han podido venir con cuentagotas y hubo una pequeña muestra en 2006 de su trabajo, si estuviera actualmente en la mira de las exposiciones por venir, el público estaría ya frotándose las manos para poderle visitar. Él es uno de los artistas más caros e importantes en el arte contemporáneo. 
 – Alice Ronchi 
  Una joven mujer que está dando mucho de qué hablar en Europa; sus producciones y booths han logrado una conexión impresionante con el público desde su debut y quizá eso se deba a un espíritu infantil que no la abandona. Ese aire fresco y juguetón se encarga a la perfección de generar empatía con el visitante a cada pieza y las fundaciones no dejan de financiarla. Está causando toda una sensación allá afuera. 
 – Gerhard Richter 
  Uno de los personajes más interesantes en la escena actual, quien fue espectador pero también partícipe de las transformaciones que requirió el modernismo para la llegada de la contemporaneidad, es este artista alemán reconocido por su pintura inclasificable. 
 – Taocheng Wang 
  Inspirada en su extrabajo como masajista, esta artista de origen chino extrajo una enorme cantidad de relatos y vivencias con sus clientes y ahora se dedica a pintarlos en acuarela y tintas. En 2016 ha sido llamada para participar en el Manifesta 11, uno de los festivales de arte más importante en el mundo, y sus dibujos están causando euforia a cada galería que llegan. 
 – Takashi Murakami 
  A pesar de que sus diseños son altamente reconocidos, lo más probable es que pocos recuerden su nombre o lo confundan con el escritor de best-sellers más codiciado del momento. Su influencia en el mundo pop y el de la mercancía le hace uno de los hombres más cotizados en el arte y sus producciones pueden valer bastante. Sus shows siempre están abarrotados. 
 – Liz Craft 
  Originaria de Los Ángeles, California, esta artista se ha encargado de plasmar la identidad y el sentimiento femeninos en pequeñas esculturas e instalaciones que dejan a todo público con la boca abierta. El impacto que ha tenido en diversas ferias y galerías apunta a que se convertirá próximamente en uno de los nombres más recurridos en el arte contemporáneo. 
 – La aceptación y trascendencia de un artista es prácticamente un ejercicio especultaivo en la actualidad, pero hay determinadas personalidades que garantizan el buen funcionamiento de una institución cultural y el éxito entre sus visitantes. Probablemente estas sean algunas de ellas; para continuar aprendiendo sobre lo que sucede hoy en torno al arte lee 8 críticos que puedes seguir para entenderlo todo sobre arte  y  8 prejuicios que nos siguen estropeando ver arte en la actualidad .